\documentclass[a4paper,12pt]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева

%%% Работа с русским языком
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы

%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.

%% Шрифты
\usepackage{euscript}
\usepackage{mathrsfs} 


%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Заголовок
\author{}
\title{Домашнее задание по программированию}
\date{}
\begin{document}
	\maketitle
	
	\begin{enumerate}
		\item \noindent В одной стране есть злой король, который постоянно приходит на обеды своих подчиненных и забирает все пончики.
		
		Требуется: написать библиотеку классов Kingdom
		
		Напишите абстрактный класс Man с методом OnKingWakeUpEventHandler() и полем Name. Конструктор принимает только строку Name.
		
		Создать класс House, содержащий событийный делегат DinnerDel c необходимой сигнатурой, событие OnKingWakeUp и cтатическое булево поле IsWakenUp со значением по умолчанию false, поле массив типа Man.
		
		Унаследовать от класса Man класс King, в его обработчике события, если поле IsWakenUp ложно, то присвоить полю значение true и написать сообщение о том, что Король забрал всю еду, и имя короля. Определить ToString отржающий тип объекта. 
	
	Унаследовать от класса Man класс Citizen, в его обработчике события, если поле IsWakenUp ложно, то вывести сообщение об успешном обеде с указанием имени, иначе написать, что голоден и имя жителя. Определить ToString отржающий тип объекта.
	
	Расширить функционал класса Kingdom: создать конструктор от целого числа N, в котором создать массив из N ссылок на объекты класса Man, заполнить их объектами класса Citizen и одним объектом King. Имена брать из файла, лежащего в папке с решением names.txt. Подписать методы всех объектов на событие OnKingWakeUp. Переопределить мeтод ToString, который возвращает строку содержащую информацию обо всех людях. Метод StartWakeUp, который запускает событие OnKingWakeUp, если IsLocked ложно.
	
	\end{enumerate}
	
\end{document}